警方終認可實時看港鐵站CCTV 網民：元朗7.21睇住白衫人打人

警終認可實時看港鐵站CCTV

【本報訊】7.21元朗恐襲警方無派人制止，有網民發現，原來港鐵站的CCTV畫面可傳送至警總，應可即時掌握事態的嚴重程度。警方昨承認，鐵路警區控制中心可實時觀看不同港鐵站內的CCTV。立法會議員質疑，港鐵及警方過去從未交代有此做法，涉嫌隱瞞。

網民：7.21睇住白衫人打人

昨在警方舉行例行記者會前一小時，有網民在連登討論區發文，指從政府賬目資料發現，基本工程儲備基金的「非經常資助金及主要系統設備」，自2008年起已加入「傳送香港鐵路有限公司的閉路電視訊號至警察總部指揮及控制中心」項目，意味警方可隨時觀看港鐵站CCTV畫面。有網民直斥原來早被政府監控，亦有網民批評，警方早知7.21元朗站襲擊時的情況，「即係睇住元朗白衫人打人」。

警察公共關係科高級警司江永祥（圖）承認，鐵路警區控制中心可直接觀看港鐵站的CCTV畫面，但伺服器歸港鐵擁有，警方不能錄影，若作刑事調查需向法庭申請手令向港鐵取得片段。他又指，鐵路警區的網絡覆蓋逾90個港鐵站，「警察總部唔係日日都會睇（CCTV）」，當要進行人流管制時，需經鐵路警區調配，港鐵才會將訊號傳至警總。

至於7.21元朗站襲擊事件，他就回應當日毋須依靠CCTV，稱當日收到999報案及從不同新聞片段，「差唔多第一時間知道件事」。

公民黨立法會議員陳淑莊批評港鐵涉隱瞞，指近日港鐵「好似講到唔可以隨便畀（CCTV）警方睇咁」，其實警方根本能即時看到畫面。她質疑警方7.21當晚，應看到元朗站內情況，又指警方雖無法錄影畫面，但可以手機即時翻攝片段。
<蘋果>

港鐵(地鐵+九鐵)最大股東係特區政府
1) 持港鐵約77%股份
2) 持九鐵100%股份

on9，啲黑警係CCTV到見到啲白衫感做都可以要到多29min先黎到，啲效率快到一個點，睇黎啲毅進仔唔止學歷水平差，連隻眼都比佢哋自己坐撚住左

721 811